點解e家啲新聞都咁鍾意跟大陸用字?

now 新聞

蔡英文雙十節講話重申拒絕一國兩制

#兩岸國際 台灣慶祝雙十節，蔡英文總統發表講話指台灣正處於變局當中，必須求穩、應變、進步。她在講話中提及香港，強調要拒絕一國兩制，否則台灣就沒有生存空間。 (10/10/11:16) 全文

發乜鳩野表講話
乜撚野講話
以前係用開
xxx就xxx發表評論/致詞/演說

咩咩咩講話/談話
得啲大陸媒體先用
now,有線好學唔學學大陸用埋晒啲大陸字想點撚樣